大狀：「美女飯局」不涉直接推銷

2018年12月25日
大狀：「美女飯局」不涉直接推銷

早前有樓上Café安排少女使用交友程式約男士當「飯腳」，少女事成後抽佣或拆賬；圖為Café老闆娘。資料圖片

【本報訊】「美人計」「美男計」手法層出不窮，本案「暖男」僅冰山一角。本報今年曾報道，有少女同樣使用交友程式，找男士當「飯腳」，帶往指定樓上Café用膳，將多名男士「劏到一頸血」，少女事成後抽佣或拆賬。「美女飯局」手法與「暖男計」不無共通點，但大律師潘展平指出，前者表面看與一般相約食飯無異，不涉及直接推銷行為，相信不構成誤導性遺漏行為。

相關新聞：商品例「未披露商業用意」首宗定罪呃6女買療程 「暖男」判社服

指做媒者一般無違法

日常購物不時有商戶安排人做媒，在顧客身旁佯裝多人光顧，或言談間讚許商品。潘展平指「誤導性遺漏」針對直接推銷，若做媒者沒直接推銷，只間接影響顧客，應不算違法；假如有直接對顧客美言商品，則由法庭根據證據，判斷是否構成條例下的營業行為。

控罪訂明，誤導性遺漏行為須「導致或相當可能導致一般消費者作出某項交易決定」才違法。潘指只要事主上庭供稱沒有被告推銷就不會消費，已是證據；如果事主案發時曾經明言不想消費，但最終就範，證據就更強。潘指不論有否收取佣金都可能犯罪，而是次「暖男計」案中如有足夠證據，亦可起訴美容中心串謀。

■記者勞東來

上一則
上一則
商品例「未披露商業用意」首宗定罪 呃6女買療程 「暖男」判社服

下一則
下一則
拳手幻想是「英雄」 毆劫蒲客

自由市場

係女人 就賣乜都可以架啦
只要你無J 就唔需要比法律約束

SBT

美麗有罪，Karen無罪釋放